4名澳人赴港入境被拒 港入境處職員：你們未通過審查

【粒粒橙 Orange Flesh】29th JUL. 2019
4名澳人赴港入境被拒 港入境處職員：你們未通過審查

Carol與三名友人昨日（28日）從澳門外港碼頭乘坐噴射飛航抵港，惟辦理入境手續時，被入境處職員帶到調查室問話，其後被拒入境，遭遣返回澳。

／疑因身穿黑衣被拒入境／

Carol向橙報表示，昨早與友人乘坐上午10時45分航班，由上環碼頭前往香港港澳碼頭，抵港後部分人身穿黑衣在準備入境時遭香港入境處職員截停並查看身份證，後更被帶到一調查室逐一問話，包括入境意圖、穿黑衣緣故等。Carol等人後被告知「未能通過審查」而被拒入境，Carol追問他們審查標準是什麼？但入境處職員沒有正面回答，只是重複「我無須告知你，總之經過我們的審核你們不能通過；下次訪港會被獨立審核，最好有證明。」

入境處職員及後替‌Carol等人購買船飛將其遣返回澳，Carol表明不想回澳，惟入境處職員只着其等人簽署「拒予入境通知書」，四人均拒絕簽名。事件過程擾攘大概2小時到大約下午2時45分，兩名入境處職員一前一後押送四人上船離開。

下午約4時，Carol四人抵達外港碼頭，甫下船又再被澳門便衣警員截停及查問，內容與香港入境處問題相若，四人被搜查隨身行李後更被拍下大頭照。該便衣警員向Carol表示，截查行為均只是按程序進行。

「我們去香港沒有計劃（去遊行），去哪裡逛街也有給相關店舖、給地址他（入境處）查看，但就是不通過。」Carol表示，其四人的身份分別是普通老師、學生、自僱人士及文員，過去並沒有參與學運及遊行的背景，亦未嘗試過被截查，「前日都有去動漫節，但今天就不能入境被遣返。」

問道會否認為黑色衣着是被拒入境的原因，Carol覺得不可以無理由而被遣返，但若是因衣服顏色而不能過境感到十分荒謬，「政府基於驚一種顏色而拒絕人入境？白衣難道就可以？但就算我去香港參與遊行又如何？犯法嗎？」

／截查或不屬偶然／

澳門大學大三朱同學上月曾到港參與遊行後，回澳時亦曾被澳門海關截停，查看身份證及搜查隨身行李。朱同學知悉有澳人被拒入境後，對香港無故限制澳門人入境的自由感到驚訝及失望，又指「我以為我上次截停只是偶然，但現在回看，我想我上次被海關截停都不是巧合了。」

*為尊重受訪者意願，Carol為化名。

圖片來源：受訪者提供

你係咪有特權？

係咪大撚哂

斷鳩估？！

一日比佢地拎住"唔會透露個別個案的原因",佢地都係繼續亂黎

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

係咪政府部門合演大龍鳳

不如鎖港啦

點解要咁對香港

橙報？
未睇內文，但我中過中聯辦開的橙新聞伏

推推推推推

真係被拒入境

推推推推推推推

有咩方法幫佢哋，

入境處呢班仆街 正一食屎狗賣港賊

睇完，一千萬個唉，出入境限制仲搞咩商業中心

橙報，保持距離

政府應該好驚港澳兩邊嘅人都唔再分化
唔想佢哋入境嚟支持香港
之前成日見到屌澳狗嘅POST已經覺得好奇怪
明明澳門人好多後生都係撐香港
利申有唔少澳門朋友身體力行過大海支持

好恐怖

聽聞佢地自己同入境處人員講去示威。
試問邊個會俾一個黎示威既遊客入境
話去上環買海味咪得囉

Hong Kong is not China, not yet!

啱啱查過
橙報同橙新聞唔同
澳門大學學生會傳播學會旗下學生媒體。每兩個月在校內外出版月刊，內容分時事版與校園版。
澳門大學學生會唔知有冇染到紅
但係見澳門論盡媒體（親泛民）都轉載呢單新聞
所以應該可信

咁樣其實係咪間接鎖國
唔比出入

所以要推 推上蘋果日報

要入境回應

澳門大學學生會傳播學會旗下學生媒體。每兩個月在校內外出版月刊，內容分時事版與校園版。

頭先睇咗佢哋FB PAGE
正常內容 唔似親政府

起集中營啦直接 伸扮條柒咩